斥專欄汚衊王敏剛 梁振英再狙撃《蘋果日報》廣告商：大家要買這些產品供養李怡嗎？

全國政協副主席、前任行政長官近日多次在網上狙撃《蘋果日報》。繼上星期呼籲抵制在《蘋果》落全版廣告的家庭電器零售商，今日梁又在 facebook 發帖，批評《蘋果》專欄作家李怡文章「散播仇恨」、「卑鄙下流缺德」，稱「李怡是蘋果日報養的，蘋果日報是廣告商養的，廣告商是顧客養的」，並列出今日在《蘋果》刊出全版廣告的兩個品牌，反問：「大家要買這些產品供養李怡嗎？」

另外，來自大型地產發展商的消息人士向《立場》表示，旗下一些附屬公司即使只從事小規模文化事業，一旦在《蘋果日報》落廣告，很快便會收到中聯辦直接或透過中介人的電話提示要顧及落廣告的後果。

批李怡汚衊王敏剛

港區人大代表王敏剛早前去世，日前出殯。專欄作家李怡上星期三（13 日）在蘋果撰文，引述網民在王敏剛去世是報應的說法，指「一段死人消息被網民歡呼為正面消息，就是由於人們在人為厄運不斷的極度無奈之下的難得發洩。這不是笑話，而是值得深思的事。」李怡文中反駁網民「報應」之說，稱「若真有報應的話，報應也不應該落在一個『吻肛』小人物身上，那些作惡多端、危害無窮，把香港核心價值推往深淵的港共掌權者和他們的打手，才最應該有報應。」

梁振英今早則在 facebook 撰文，先批評李怡在汶川地震時寫過《天譴》一文乃「汚衊地震死難者」，再斥對方以《報應》為題汚衊一個剛去世的王敏剛是「散播仇恨」，並指要「對他的卑鄙下流缺德，我們必須回應，為死者討個公道」。梁振英帖文繼而稱「李怡是蘋果日報養的，蘋果日報是廣告商養的，廣告商是顧客養的」，指今天在《蘋果》登全版廣告的有兩個：「一是《日本人字牌救心》/《Kawai 日本肝油丸》，二是《日本地龍力高活性紅蚯蚓酵素》」他在帖文反問：「大家要買這些產品供養李怡嗎？」

近期多次發文籲抵制《蘋果》廣告商

近期梁振英多次在網上發文向在《蘋果》落廣告的品牌施壓。上周六，他在 facebook 發帖斥《蘋果日報》借新西蘭槍撃案「抽水」，文末就不忘指當日《蘋果》有一版家庭電器零售商「億世家」的廣告，並反問：「在這樣的報紙登廣告的廣告商，大家要信他嗎？」翌日他再在 facebook 上載「億世家」在《蘋果》的廣告圖片，稱是「蘋果日報的收入來源之一」。有網民在下面留言：「多謝 CY 提示」：「仲有咩黑店佢有份，記得通知我地呀！」

去年中，梁振英亦曾多次在網上發文狙擊《蘋果日報》，又把《蘋果》沒有頭版廣告，歸因於該報在頭版報道梁天琦的消息。當時他又批評，《蘋果》母公司壹傳媒連續三年嚴重虧損，「灣仔街市賣豬肉的大叔拿著豬肉刀講的粗口不能寫，總之是『恥與為伍』，廣告商指讀者看完《蘋果日報》後『一整天心情不好』」，指蘋果報道「令人不相信旁邊廣告，登廣告是白登的了」。

中方打壓《蘋果日報》及獨立網媒的攻勢，近年沒有停止過。去年底，壹傳媒主席黎智英的助手、曾任集團廣告及動畫商務部總監的 Mark Simon，就在 Twitter 發文引述消息指，親中媒體的廣告部現正接觸銀行、其他企業以及廣告商，要求他們不要在《立場新聞》、《Hong Kong Free Press》等獨立媒體投放程序化廣告（programmatic advertising）。但未有言明「親中媒體」的身份。

外資銀行數年前起也停落廣告

Mark Simon 當時又稱，在這形勢下，未來《蘋果日報》或要走上讀者訂閱的路，即使這樣會令能接觸到該報的讀者群縮小，而本地獨立媒體則相信要靠讀者捐款支持。「這事情正在發生，香港人如想看到有質素的報道、要讀到想看的新聞，就要寫支票（捐錢給這些媒體），因為已經不能再靠廣告支持。」

而早在 2014 年，時任壹傳媒平面媒體總裁葉一堅證實，自 2013 年 11 月起，數個廣告大戶突然從《蘋果》中消失，當時有報道指停止在《蘋果》落廣告的客戶包括滙豐、渣打及東亞三家銀行。

其中渣打銀行抽《蘋果》廣告，有人懷疑跟梁振英有關。事緣 2014 年特首梁振英缺席渣打馬拉松起步禮，是 15 年來首次有特首拒出席渣馬起步禮。《主場新聞》當時引述知情人士報道，渣打因一度沒有配合梁振英的要求，抽起在《蘋果日報》刊登廣告的要求，梁振英利用「冷淡對待」手段懲戒，梁振英不但拒絕渣打董事會成員會面的邀請，亦遲遲不答應擔任渣打馬拉松的主禮嘉賓，藉此給予渣打「要配合」的明確訊息。當時梁振英否認有向渣打施壓，他當時指每日出席的社會活動繁多，需平衡日程時間及工作需要，「去開唔一定要去，活動唔係一定次次出席。」

689是狗娘養的

梁振英又係澳州養？

澳洲識佢老鼠

支那種淨係識抵制

王吻肛死有餘辜啦

咁點解佢自己仔女去晒英國
點解跟班777 全家英國人有物業
點解習近平全家去晒美國澳洲加拿大

震鷹用緊咩手機？唔會用蘋果屌蘋果掛？

本來嫌益世家d 野cheap，而家直頭買多幾件

蘋果係薄左好多少左廣告但網上廣告就愈來愈多
689同親中傳媒仲係活係上一個世界

要

買
李怡有正當識業
唔通幫你呢個失業黑道咩

越睇佢出呢d post就越覺得佢好ON9好好笑

做行騙長官個陣又唔見咁多嘢講
柒撚咗就深潛啦 做完就拍拍羅友係到講講講
咩叫洗版？你咪洗版囉

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

用咀炮